林鄭月娥：目前填海技術先進 保證不會傷害生態

行政長官林鄭月娥出席立法會施政報告答問會，回應議員提問。本身是屯門龍鼓灘原居民的鄉議局主席劉業強，詢問對方「明日大嶼」填海計劃涉及龍鼓灘填海，當局會否提出優化環境和改善交通方案。

林鄭月娥說，近年有將填海妖魔化情況，但香港的成功多年來依靠填海，包括新市鎮、金融區和新機場等靠填海覓地。她又說，目前填海技術先進，保證不會傷害生態，至於會否傷害附近居民，當局樂意與龍鼓灘居民商討。

林鄭月娥又說，目前新界西北有大量厭惡性設施，但最新環保措施包括污泥和廢電子設施，均有新技術處理，形容「未必再厭惡」，但她強調，會做好應用技術和聯繫地區居民的工作。

on9先會信

信嘅都痴撚線

生態是撚但啦
咪就係你太先進先咁撚貴囖水魚
比建築商呃咁多獲都仲未夠

但會成個島漂移，送返上大陸

支那連有害氣體都對人體無害
有咩唔得

條八婆想呃埋班左膠

咁撚大個海域冇撚左話無害
咁不如用水泥埋撚左禮賓府同政府總部啦

其實咁樣講大話可唔可以告佢?

生態係邊個?

香港依家同中國真係一模一樣上至貪官奸商 下至成班豬

目前窿胸技術先進，保證不會傷害身體

叫環保團體做一次環保評估咪知道
實唔pass

10000億起個垃圾島然後又有大條道理拎多幾千億做生態保育
繼續向chi na送錢

我明有時人身在其位 有d說話係難聽d 但依句野自上帝叫我參選 都可以話又一力作

其實香港比起以前d魚 已經小左好多 你仲要係個個位填海 簡直趕盡殺絕

鳩Up都有限度

你家陣住水底知唔會影響倒??

但暖化令水平面上升呢

點撚樣唔會傷害生態
要幾冇腦嘅人先會講得出呢句

都唔知連登仔嘈乜鳩，反正一定過到批到錢填

技術先進都有人識用先得，你睇下人工島，又沉降又飄移又沖散晒

強姦處女不損害處女膜

【港珠澳】為省15億棄荷蘭技術，中國自行研發一天完成沉管對接

林鳴透露，最初原計畫引入荷蘭公司的技術，想不到荷蘭公司一開口就索取十五億元人民幣的專利費。中方提出以三億元的代價，荷蘭人公司不需要提供全部專利，只是把涉及工程最危險、中方最沒有把握的部分教會他們就可以。結果，計畫最終拉倒，荷蘭公司還借機會，以歌曲暗示內地自行興建的話，要自求多福。中國要自行修建世界最難的海底沉管隧道，相當於三十三個航母重量。經過四年的研究，在荷蘭公司引以為傲的沉管對接技術有新突破，而且港珠澳大橋海隧最後一節，只用了短短一天就完成對接。

外國技術真係好先進呀
唔代表你中國識呀嘛

你真係當人on9

當人白痴

最後中國成功左wo
(技術買唔到，咪偷囉 ）

你唔好走，我運幾車泥倒落你屋企啦。睇下你會唔會冇影響。?死仆街

得啖笑

原來有空間技術可以轉移海洋生物

自己豬咁蠢就唔好當其他人都係

睇下港珠澳填海 幾多中華白海豚唔見晒

香港政府誠信係0，就算話1 +1 =2，我都唔會信

Agger

笑到我

科學家工程師都唔敢保証，你敢保証

你老母比狗屌

難得狗打狗 今次算啦

填海前先令到嗰邊水域冇晒生態咁填海就唔會影響生態

環保人士今次去左邊？

坪洲沿岸都有珊瑚礁

攞堆泥沙填滿禮賓府唔知會唔會傷害到禮賓府嘅環境呢

無證據顯示新技術填海不會令生態改善

WWF，長春社都有出聲明反對喎

呢啲唔係你話就係嘅
你講兩句就冇影響環境
咁要環評嚟做咩？

衛星田時代再臨

其實依家處理飲筒嘅技術都好先進

點保證？

淋病娥：目前8達通技術先進 不過我有車接送唔識用 hahaha